Файлы PHP


Db.php - ядро работы с БД (старая наколенная версия)


TreeDb.php - методы для работы с деревом.

init.php - при запуске создает в БД таблицу 
и требуемые вьюшку и процедуру (см. ниже)

test.php - основной обработчик для операций addNode и пр. 
Формат консольных команд описан ниже

Файлы SQL

Не требуется открывать SQL файлы и вручную 
переносить/выполнять запросы в БД. Все операции создания 
требуемых сущностей выполняются 
при запуске файла init.php

create_procedure.sql - основная логика работы с деревом

create_table.sql - таблица category 

create_view.sql - вьюшка для работы основной логики


Приложение консольное, как и требовалось в ТЗ.

Порядок действий

1) в файле Db.php установите параметры соединения с БД

2) запустите **php init.php**, в БД будут созданы все нужные сущности. Повторный запуск очистит таблицу, ошибок не вызовет.

В дереве при инициализации создается корневой элемент

Формат команд работы с деревом

Реализованы проверки корректности аргументов и наличия nodeID 
в базе (в командах, где это указывается) 

добавление

**php test.php addNode <title, default ''> <parentNodeId, default 1>**



удаление

**php test.php deleteNode <nodeId>**


переименование

**php test.php <newTitle> <nodeId>**

перемещение

Чуть подробнее. В ТЗ указано перемещение вверх и вниз. Однако 
в дереве с ветвями и листьями на уровне "вверх", например,
есть несколько ветвей, то же самое при перемещении "вниз".
Поэтому реализовано просто перемещение на произвольного родителя


**php test.php moveNode <nodeId> <parentNodeId>** 